一百億買回南生圍

一百億買回南生圍

大家看到南生圍無名火災燒了17個小時都驚呆了，無奈的看著他燒光燒盡。但大地主恆基在市區都會明目張膽伙拍田生地產收樓，試問它在山高皇帝遠的鄉郊地帶又有何懼呢? 若你從地產商的處境去想，就會知道香港的大地產商為何要這麼焦急。

這30-40年間他們在新界囤積起過千公頃農地儲備，富可敵國，完全夠地自立城邦再稱帝，但區位最靚的農地已經一個一個改劃好做豪宅屋苑了，能保留到今日的，不是零零碎碎，就是剩下如南生圍有生態景觀價值未獲城規通過的地段，現時其實他們正默待著政府有政策幫手鋪橋搭路、消除發展障礙的時機。

更重要的是，所有新界農地的地契亦於2047年到期，已經無法再像以往可以長期投資，必須在倒數30年裡速戰速決。而這十年內透過新界東北、洪水橋等新市鎮名義，用千億公帑幫他們釋放上千億的房地產利益。

今日終於被他們遇上林鄭月娥，再幫他們度身訂造了一套名為「公私合營」的外衣。遊戲是這樣的：只要地產商讓部分農地出來做「首置上車盤」，那麼這些豪宅計劃就可以用公共利益的理由更易通過，就能完全無視土地本身適合發展與否的問題。 如果南生圍真的要失手成為石屎豪宅，那將必是敗在林鄭這個以公共利益包裝的所謂「公私合營」手上，到時一大堆市民就會貪那300個首置樓，就容許地產商在南生圍起3000個豪宅單位，這將會是比起火災更大的滅絕。

上百公頃的南生圍作為恒基手上最大的農地儲備之一，雖然過去數年因公眾的強烈反對令豪宅計劃泡湯，自然死心不熄。尤其當中有班上一輩自命發展是硬道理的人，勢要用盡各種方法通過豪宅發展。如此來說，這場大火不是第一次，亦不會是最後一次。

由8年前監察南生圍發展至今，跟它「鬥長命」也不是辦法，其實就只有一個辦法可以永續保留南生圍，就是要求政府利用「收回土地條例」，直接回收被地產商囤積的濕地作開放式濕地公園，一次過終結地產霸權的威脅。這樣還原用途都只不過是約一百億，比派海洋公園門票不是更值得嗎?

2047是偽命題 熱狗雲粉死全家

做乜你地呢排成日去南生圍玩火

仲有人信e家個政府？